<resources>
    <string name="app_name">fragmentShodakom</string>

    <string name="home_fragment">Fragment Home</string>
    <string name="chat_fragment">Fragment Chat</string>
    <string name="news_fragment">Fragment News</string>
    <string name="topup_fragment">Fragment TopUp</string>
    <string name="news_1">Dalam PUBG MOBILE, Scout atau pengintai adalah role yang memiliki peran penting walaupun tidak selalu ada di dalam setiap tim. Sesuai dengan namanya, Scout memiliki tugas mengintai daerah sekitar dan memberikan segala jenis informasi bagi anggota tim lainnya, mulai dari tempat yang aman, lootingan bagus, lokasi kendaraan, hingga posisi tim lawan.

Melalui sebuah wawancara dengan PUBG MOBILE Indonesia, Scout tim profesional Alter Ego Ares, Fajar Okta Ramadhan atau yang dikenal juga dengan nama Okta, membagikan tips bagi sesama pemain agar bisa menjadi Scout yang lebih baik lagi di PUBG MOBILE.

1. Menghafal Map, Bahkan dari Hal Sekecil Gundukan Tanah
Menurut pandangan Okta, keberadaan sosok Scout dalam sebuah tim salah satunya adalah untuk membuka jalan bagi anggota tim, di mana nantinya ia dapat memberi informasi kepada IGL (In-Game Leader) mengenai langkah selanjutnya dan area yang akan dikuasai.

Karena itu, penting bagi seorang Scout untuk menghafal map agar informasi yang disampaikan akurat dan detail. “Skill khusus yang harus dimiliki mungkin lebih ke arah menghafal map sih, seperti gundukan mana yang mau dicek, di mana tempat scout-nya supaya gak kena tembak,” jawab Okta.

2. Menyampaikan Informasi dengan Akurat
Setelah mengintai sekitar, tugas Scout selanjutnya adalah memberikan informasi kepada anggota tim lain terutama IGL, agar IGL dapat memberi arahan selanjutnya kepada para anggota tim.

Maka itu, Okta berpendapat bahwa kemampuan menyampaikan informasi dengan benar dibutuhkan oleh seorang Scout. “Benar-benar harus detail (dalam memberikan informasi), jangan sampai fake info, nanti yang ada malah bawa tim mati,” ujarnya.

3. Waspada Saat Membuka Jalan
Seorang Scout juga perlu membuka jalan bagi para anggota tim setelah mendapatkan arahan dari IGL. Okta memberi tips bagi para pemain, terutama yang berperan sebagai Scout, untuk selalu berhati-hati namun tetap berani saat membuka jalan.

“Kalau mau buka jalan, selalu lihat kondisi sekitar dan jangan sembarangan, berani dan jangan takut mati,” tutur Okta.

4. Disiplin dan Jangan Takut Mati
Tips terakhir dari Okta untuk menjadi Scout yang handal adalah jangan takut mati dan tetap disiplin. “Jangan takut mati, harus disiplin, dan yang paling penting jangan sembarangan kasih info aja, itu fatal,” ungkap Okta.

Selain itu, Okta juga memberikan sedikit tips mengenai senjata yang cocok untuk digunakan oleh seorang Scout. “Ga ada senjata priority tapi diutamakan scope. Secondary mungkin SMG lebih cocok, lebih enak (untuk) close combat,” tutupnya.

Itu tadi beberapa tips menjadi seorang Scout di PUBG MOBILE yang handal versi AE Okta. Semoga tips-tips ini berguna bagi kalian yang ingin menjadi Scout yang lebih baik lagi untuk tim-mu!</string>
    <string name="news_2">Laga perdana dari VALORANT Champions Tour Pacific League 2023 telah resmi dilaksanakan di mana 2 tim asal Korea berhasil meraih kemenangan di pertandingan debut mereka

Turnamen yang juga diadakan secara langsung di Korea Selatan tersebut berhasil menawarkan laga kompetitif sejak hari pertama.

        DRX VS vs ZETA DIVISION
DRX VS yang menjadi unggulan di turnamen ini berhasil mengawali laga mereka dengan kemenangan yang dominan.

Mako dan kawan-kawan berhasil mengungguli tim asal Jepang dengan skor 13-5 di kedua map yang dimainkan. DRX VS digadang-gadang menjadi lawan terberat di turnamen kali ini.

T1 vs Global Esports
Meski gagal tampil dengan skuad utama akibat masalah visa, Global Esports berhasil tampil cukup baik dengan pemain cadangan. Berhasil mencuri 1 map dari tangan T1, Monyet dan kawan-kawan harus mengakui kekalahan atas T1 setelah takluk di map ketiga.

T1 Xeta berhasil keluar sebagai MVP dengan rating 1,45 lewat permainan Harbor dan Sova nya.
VCT Pacific League 2023 akan mengadakan pertandingan setiap hari Sabtu, Minggu, dan Senin. Pastikan kalian tidak kelewatan menyaksikan aksi-aksi terbaik talenta VALORANT se-Asia Pasifik.

Perwakilan dari Indonesia, Rex Regum Qeon, akan memulai debut mereka pada hari Senin 27 Maret mendatang dalam laga menghadapi Gen.G. Jangan lupa tunjukan dukungan kalian ya Sobat Esports!

    </string>
    <string name="news_3">PUBG MOBILE, salah satu game mobile paling populer di dunia, dengan bangga mengumumkan kemitraan baru dengan ikon haute couture otomotif Bugatti, yang memberikan kesempatan sekali seumur hidup bagi pemain untuk mengendarai dua mobil super eksklusif yang ada.

Mulai hari ini hingga 30 April, para pemain dapat memperoleh Bugatti Veyron 16.4 Grand Sport Vitesse dan Bugatti La Voiture Noire dengan tambahan tema warna rahasia serta ornamen dan parasut bertema Bugatti, semuanya merupakan bagian dari Pembaruan Versi 2.5 PUBG MOBILE.

Seri mobil super Veyron melejitkan nama Bugatti ke dalam kancah otomotif modern dan model terbaru dalam jajaran tersebut, Bugatti Veyron 16.4 Grand Sport Vitesse, adalah roadster produksi tercepat dan terkuat di dunia, dengan nama yang secara harfiah berarti ‘kecepatan’. Awalnya dijual seharga $2,2 juta dan saat ini telah terjual habis di seluruh dunia, kendaraan yang memecahkan rekor dunia dengan kecepatan 408,84 km/jam kini tersedia bagi para pemain PUBG MOBILE hari ini.

Selain kedatangan Bugatti Veyron 16.4 Grand Sport Vitesse di dalam permainan, para pemain turut memiliki kesempatan istimewa untuk mengendarai Bugatti La Voiture Noire yang spesial. Diperkenalkan untuk merayakan ulang tahun ke-110 Bugatti dan diciptakan sebagai penghormatan kepada Bugatti Type 57 SC Atlantic yang terkenal yang sudah lama tidak terlihat, mobil tunggal “La Voiture Noire” adalah penghormatan kepada sejarah Bugatti sendiri, manifesto estetika Bugatti, dan sebuah karya haute couture otomotif. Dengan hanya satu model yang ada, kemitraan ini membawa pengalaman yang spesial bagi pemain PUBG MOBILE.</string>

    <string name="news_4">Prediksi yang mengatakan ONIC Esports juara MPL ID S11 ternyata menjadi kenyataan. Kiboy dkk berhasil membuktikannya dengan performa sempurna di sepanjang playoff.

Sejak awal MPL ID S11, ONIC telah tampil begitu mengkilap. Mereka hanya kalah satu kali di sepanjang musim reguler dari RRQ dengan rekor 13-1 yang membuat mereka begitu difavoritkan di babak playoff.

Di partai grand final menghadapi EVOS Legends yang sebelumnya sempat mereka tumbangkan dengan skor 3-0 di upper braket, kini berhasil mereka libas kembali dengan skor 4-0 pada Minggu (9/4/2023) di Hall D2 JIEXPO, Jakarta Pusat.

Pada game pertama, ONIC Esports langsung menghadirkan cheese pick dengan memilik Fanny untuk Kairi sebagai last pick. Hal ini dilakukan mengingat tidak banyak hero yang dapat menghentikan laju assassin lincah ini, kecuali Lolita dari DreamS.

Dari menit pertama, ONIC langsung bermain agresif. Mereka sukses mendapatkan kill demi kill dan objektif penting di dalam game, hingga mendominasi penuh permainan dan membuat EVOS seakan dikandangi.

Dominasi besar ONIC ini terbukti setelah mereka sudah berhasil mendapatkan base turret EVOS saat permainan baru memasuki menit ke-8 alias sebelum Lord pertama didapatkan.

Ketika Lord pertama didapat, mereka sudah berhasil menghancurkan semua turret EVOS. Bahkan tak lama setelah itu, ONIC sudah berhasil menyudahi permainan di menit ke-12 dengan skor kill 17-3 dengan cara yang terkesan cukup memaksakan diri.</string>
</resources>